[
    {
        "id":1,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Lewende",
        "category":"A",
        "question":"Wat is 'n lewende ding?",
        "answer":"Lewende plante en diere wat al sewe lewensprosesse kan uitvoer."       
    },
    {
        "id":2,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Lewende",
        "category":"A",
        "question":"Noem die sewe lewensprosesse wat alle lewende dinge uitvoer.",
        "answer":"1. Voeding, 2. Reproduseer, 3. Groei, 4. Uitskeiding, 5. Beweging, 6. Asemhaling, 7. Sintuie."        
    },
    {
        "id":3,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Lewende",
        "category":"A",
        "question":"Hoe kan jy bepaal of iets lewendig is?",
        "answer":"As dit al sewe lewensprosesse kan uitvoer.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":4,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Ander",
        "category":"A",
        "question":"Noem 'n voorbeeld van iets wat nie lewendig lyk nie, maar weer kan 'leef' in die regte omstandighede.",
        "answer":"1. Dro\u00eb bone, 2. Dro\u00eb gis, 3. 'n Bevrugte vo\u00ebl eier.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":5,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Ander",
        "category":"A",
        "question":"Waarom kan dro\u00eb gis as 'lewendig' beskou word?",
        "answer":"Omdat dit weer kan 'leef' wanneer dit in die regte omstandighede geplaas word.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":6,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Ander",
        "category":"A",
        "question":"Wat is nie-lewende dinge?",
        "answer":"Nie-lewende dinge is dinge wat nie al sewe lewensprosesse kan uitvoer nie.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":7,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Ander",
        "category":"A",
        "question":"Kan nie-lewende dinge voeding, groei, of asemhaling uitvoer?",
        "answer":"Nee, nie-lewende dinge kan nie enige van die sewe lewensprosesse uitvoer nie.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":8,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Plante",
        "category":"A",
        "question":"Watter drie dinge benodig plante om te groei?",
        "answer":"Lig, water en lug.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":9,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Lewende",
        "category":"A",
        "question":"Wat is broodmuf?",
        "answer":"Broodmuf is ''n groen of swart fungus wat op ou brood groei, en dit is lewendig.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":10,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Lewende",
        "category":"A",
        "question":"Wat is die kleinste lewende ding?",
        "answer":"Die kleinste lewende ding is 'n kiem.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":11,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Lewende",
        "category":"A",
        "question":"Hoekom het alle lewende dinge voedsel nodig?",
        "answer":"Hulle het voedsel nodig om te kan beweeg, groei, en voortplant.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":12,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Lewende",
        "category":"A",
        "question":"Wat help voedsel lewende dinge om te doen?",
        "answer":"Voedsel help lewende dinge om te beweeg, groei, en voortplant.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":13,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Lewende",
        "category":"A",
        "question":"Wat is reproduksie?",
        "answer":"Reproduksie is die proses waardeur plante en diere hulle eie kleintjies of kinders produseer.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":14,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Lewende",
        "category":"A",
        "question":"Waarom is reproduksie belangrik vir plante en diere?",
        "answer":"Reproduksie is belangrik sodat plante en diere nie uitsterf nie.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":15,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Lewende",
        "category":"A",
        "question":"Wat is uitskeiding?",
        "answer":"Uitskeiding is die proses om van afval ontslae te raak.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":16,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Lewende",
        "category":"A",
        "question":"Noem drie maniere waarop lewende dinge van afval ontslae raak.",
        "answer":"Sweet, urinering, en uitasemhaling van koolstofdioksied.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":17,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Lewende",
        "category":"A",
        "question":"Kan alle lewende dinge beweeg?",
        "answer":"Ja, alle lewende dinge kan beweeg.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":18,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Lewende",
        "category":"A",
        "question":"Kan plante van plek tot plek beweeg?",
        "answer":"Nee, plante kan nie van plek tot plek beweeg nie, maar sommige plante kan sekere dele beweeg.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":19,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Lewende",
        "category":"A",
        "question":"Hoekom haal plante en diere asem?",
        "answer":"Hulle haal asem omdat hulle suurstof uit die lug nodig het.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":20,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Lewende",
        "category":"A",
        "question":"Hoe haal baie diere asem?",
        "answer":"Baie diere haal asem met hul longe.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":21,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Lewende",
        "category":"A",
        "question":"Hoe haal plante asem?",
        "answer":"Plante haal asem deur klein gaatjies in hul blare.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":22,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Lewende",
        "category":"A",
        "question":"Wat beteken dit dat alle lewende dinge groei?",
        "answer":"Alle lewende dinge word groter en verander totdat hulle volgroei is.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":23,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Lewende",
        "category":"A",
        "question":"Hoe verskil groei by plante en diere?",
        "answer":"Plante groei hul hele lewe lank, terwyl diere ophou groei wanneer hulle volwassenheid bereik.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":24,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Ander",
        "category":"A",
        "question":"Noem 'n paar voorbeelde van lewende dinge wat lyk of hulle nie lewendig is nie.",
        "answer":"Sade, eiers, en dro\u00eb gis.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":25,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Ander",
        "category":"A",
        "question":"Hoekom lyk sommige lewende dinge asof hulle nie lewendig is nie?",
        "answer":"Hulle wag net vir die regte tyd of omstandighede om lewendig te word.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":26,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Ander",
        "category":"A",
        "question":"Wat gebeur met sade, eiers, of dro\u00eb gis wanneer die regte omstandighede aanwesig is?",
        "answer":"Hulle word lewendig en begin funksioneer.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":27,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Ander",
        "category":"A",
        "question":"Waarom groei sade nie dadelik nie?",
        "answer":"Hulle wag vir die regte omstandighede soos water en warmte om te ontkiem.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":28,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Ander",
        "category":"A",
        "question":"Wat het 'n eier nodig om te groei en uit te broei?",
        "answer":"Warmte.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":29,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Ander",
        "category":"A",
        "question":"Hoekom broei daar nie kuikens uit die eiers in die winkel nie?",
        "answer":"Winkel eiers is nie bevrug nie. ",
        "created_by":1
    },
    
    {
        "id":30,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Plante",
        "category":"A",
        "question":"Wat is twee maniere waarop nuwe plante kan groei?",
        "answer":"Van steggies en saad.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":31,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Plante",
        "category":"A",
        "question":"Wat benodig saad om te ontkiem?",
        "answer":"Water en warmte.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":32,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Plante",
        "category":"A",
        "question":"Wat is ontkieming?",
        "answer":"Die proses waar 'n saad begin groei in 'n plant wanneer die regte kondisies van water en warmte teenwoordig is.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":33,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Plante",
        "category":"A",
        "question":"Hoe help steggies om nuwe plante te groei?",
        "answer":"Steggies is dele van 'n plant wat afgesny word en onder die regte kondisies 'n nuwe plant kan voortbring.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":34,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Plante",
        "category":"A",
        "question":"Watter drie dinge benodig plante om te groei?",
        "answer":"Lig, water en lug.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":35,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Plante",
        "category":"A",
        "question":"Hoe neem plante lig op?",
        "answer":"Sonlig word deur plante se groen blare opgeneem.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":36,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Plante",
        "category":"A",
        "question":"Hoe neem plante water op?",
        "answer":"Water word deur die plant se wortels opgeneem.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":37,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Plante",
        "category":"A",
        "question":"Hoe neem plante lug op?",
        "answer":"Koolstofdioksied word deur klein gaatjies op die blare opgeneem.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":38,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Plante",
        "category":"A",
        "question":"Wat het 'n saad nodig om te groei?",
        "answer":"Warmte en water.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":39,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Plante",
        "category":"A",
        "question":"Wat beteken ontkieming?",
        "answer":"Die proses waar 'n saad begin groei in 'n plant wanneer die regte kondisies van water en warmte teenwoordig is.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":40,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Plante",
        "category":"A",
        "question":"Noem ses dele waaruit 'n plant bestaan?",
        "answer":"Wortels, stam, blare, blome, vrugte, sade",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":41,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Plante",
        "category":"A",
        "question":"Wat is die funksie van wortels?",
        "answer":"Hou die plant in die grond en neem water op.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":42,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Plante",
        "category":"A",
        "question":"Wat is die funksie van die stam?",
        "answer":"Die stam hou die blare, vrugte en blomme.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":43,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Plante",
        "category":"A",
        "question":"Wat is die funksie van die blare?",
        "answer":"Blare neem sonlig op en vervaardig voedsel.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":44,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Plante",
        "category":"A",
        "question":"Wat is die funksie van die blomme?",
        "answer":"Blomme bevat manlike en vroulike dele vir voortplanting.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":45,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Plante",
        "category":"A",
        "question":"Wat is die funksie van die sade?",
        "answer":"Sade vorm nuwe plante.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":46,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Diere",
        "category":"A",
        "question":"Noem die vyf hoofdele van 'n dier.",
        "answer":"Kop, lyf,  stert, stintuie en ledemate",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":46,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Diere",
        "category":"A",
        "question":"Wat is sintuie?",
        "answer":"Dit is dele van 'n liggaam wat gebruik word vir waarnemening, soos oe ore en neus.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":47,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Diere",
        "category":"A",
        "question":"Wat is ledemate?",
        "answer":"Ledemate is die dele wat gebruik word vir beweging soos 'n been, vlerk of vin.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":48,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Diere",
        "category":"A",
        "question":"Hoe gerbruik 'n muis sy stert?",
        "answer":"Hy gebruik dit soos 'n termostaat om sy liggaamstemperatuur te beheer.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":49,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Diere",
        "category":"A",
        "question":"Noem die vyf sintuie?",
        "answer":"Sien, hoor, ruik, proe en voel.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":54,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Diere",
        "category":"A",
        "question":"Wat is skubbe?",
        "answer":"Harde beenagtige plaatjies wat by visse en reptiele gevind word. Dit is oormekaar gevou soos teels op 'n dak.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":55,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Diere",
        "category":"A",
        "question":"Waar vind ons die sintuie op 'n dier?",
        "answer":"Gewoonlik op 'n dier se kop.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":56,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Habitat",
        "category":"A",
        "question":"Wat is 'n habitat?",
        "answer":"n Habitat is die plek waar 'n plant of dier woon.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":57,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Habitat",
        "category":"A",
        "question":"Noem ses tipes habitatte.",
        "answer":"Grasveld, woud, river, see, woestyn en poolstreke.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":58,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Habitat",
        "category":"A",
        "question":"Waarom moet diere 'n habitat hê?",
        "answer":"Diere het 'n habitat nodig vir kos, water, 'n plek om te skuil, babas te hê, en om veilig te wees.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":59,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Habitat",
        "category":"A",
        "question":"Noem drie behoeftes wat 'n habitat aan diere voorsien.",
        "answer":"Kos, water, en skuiling.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":58,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Habitat",
        "category":"A",
        "question":"Hoe help 'n habitat diere om babas groot te maak?",
        "answer":"Dit bied 'n veilige plek waar diere beskut is teen roofdiere en die weer.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":59,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Strukture",
        "category":"A",
        "question":"Noem 'n paar voorbeelde van natuurlike diere skuilings.",
        "answer":"Neste, skulpe, hol bome, en perdeby neste.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":60,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Strukture",
        "category":"A",
        "question":"Noem 'n paar voorbeelde van mensgemaakte diere skuilings.",
        "answer":"Hondehokke, hokke, krale, en stalle.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":61,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Strukture",
        "category":"A",
        "question":"Watter twee tipes strukture kan diere skuilings hê?",
        "answer":"Dopstrukture en raamstrukture.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":62,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Strukture",
        "category":"A",
        "question":"Watter materiale kan gebruik word om diere skuilings te maak?",
        "answer":"Hout, gras, modder, klip, of selfs plastiek vir mensgemaakte skuilings.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":63,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Strukture",
        "category":"A",
        "question":"Waarom is diere skuilings belangrik?",
        "answer":"Dit bied beskerming teen roofdiere, slegte weer, en 'n plek om babas groot te maak.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":65,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Strukture",
        "category":"A",
        "question":"Wat is 'n dopstruktuur?",
        "answer":"'n Struktuur wat 'n dier heeltemal omsluit, soos 'n dop of 'n skulp.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":66,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Strukture",
        "category":"A",
        "question":"Wat is 'n raamstruktuur?",
        "answer":"'n Struktuur wat uit 'n raamwerk van materiale bestaan, soos 'n kraal of stal.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":67,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Strukture",
        "category":"A",
        "question":"Wat is 'n skuiling?",
        "answer":"'n Plek van veilingheid of beskutting.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":68,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Strukture",
        "category":"A",
        "question":"Wat is 'n natuurlike skuiling?",
        "answer":"Dit is skuilings wat diere self maak of vind in die natuur soos 'n grot.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":68,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Strukture",
        "category":"A",
        "question":"Wat is mensgemaakte skuilings?",
        "answer":"Dit is skuilings wat mense maak.",
        "created_by":1
    }
]